3層樓高充氣廣告牌鬧市炸彈冇王管 僅尼龍繩固定起火吹落街大件事

3層樓高充氣廣告牌鬧市炸彈冇王管 僅尼龍繩固定起火吹落街大件事

■天台廣告牌僅以尼龍繩及疑似沙包固定，安全性存疑。張鼎和攝

【本報訊】鬧市露天廣告位寸金尺土，有廣告公司租用灣仔堅拿道西天橋旁舊樓的平台豎立起3層樓（約9米）高的巨型充氣廣告牌，業界估計每月可收取20萬元廣告費。《蘋果》揭該巨型充氣廣告牌安全成疑，恐成鬧市炸彈，它僅靠十多條尼龍繩固定，緊貼住宅窗戶，有住客擔心廣告牌若起火會被波及，若被大風吹落街恐危及駕駛者安全。事件亦帶出法例對充氣廣告牌冇王管，屋宇署及消防處暫時束手無策。

記者：張珮琪 張鼎和

讀者王先生稱本周二（13日）見到約4名工人在堅拿道西10號冠景樓3樓平台工作，未幾約3層樓高黑色廣告牌充氣後豎起來。王先生稱雖廣告牌有繩索綁着，但他憂若打大風廣告牌會被吹翻及跌落堅拿道天橋造成意外。

《蘋果》記者到冠景樓3樓平台視察，見到上址豎立一個約9米高、6米闊、1米厚的膠質黑色巨型充氣廣告牌，並由鼓風機供氣，廣告，該廣告牌安全成疑，因它僅以約12條尼龍繩綁到平台或大廈牆身，雖廣告牌底部有數個疑似沙包重物壓着，但未知能否抵擋強風。多位受訪大廈居民都擔心若繩索被吹斷，廣告牌或跌落堅拿道天橋上造成車禍。

料每月收費20萬廣告牌極近民居，它與4樓單位窗戶幾乎伸手可觸，亦貼近外牆維修棚架，居民指若廣告牌意外起火，火勢恐沿尼龍繩或棚架蔓延。有男住戶訴苦稱周二下午突然見到已充氣廣告牌赫然在窗外出現，不單遮擋景觀，他更擔心若有人丟煙頭到平台燒着廣告牌引起大火，故已向大廈法團投訴，法團昨亦已開會研究對策；另一女住戶亦投訴指廣告牌遮掉陽光。廣告界人士指上址屬旺區，若充氣廣告牌被當作傳統戶外廣告收費，每月或可收取近20萬元。

《蘋果》前日向屋宇署及消防處查詢，兩部門連續兩天派員上門調查但均摸門釘，束手無策，因若前往擺放廣告平台須先經過3樓一補習社，但上址重門深鎖。據公司註冊紀錄，該補習社老闆是中華總商會會董張俊勇，創辦人，他承認出租平台給廣告公司放廣告牌，事件曝光後，他表示會考慮暫時把廣告牌「放氣」候查，對於何以補習社無人開門，張稱因上址暫停營業。屋宇署回應時稱正調查事件，消防處則指充氣廣告牌看似是以電泵或電風扇充氣，並沒阻塞樓宇內逃生途徑，故沒違反《消防條例》，但處方會繼續跟進。

上一則: 《爆相爆片》十二月第一輪揭曉

下一則: 倘致傷亡 法團或須賠償

■天台廣告牌僅以尼龍繩及疑似沙包固定，安全性存疑。張鼎和攝

果時拆「真普選」banner又咁快手